# About

Тестовое задание для ШИФТ. Репозиторий представляет собой API пользователей с имплементацией JWT токенов.
В нем выполнены все как обязательные, так и дополнительные задания. 

# How deploy

Выполните следующие команды:

```
git clone https://gitlab.com/Tamanori/test-assignment/
cd test-assignment
docker-compose up --build
```
В последующем для ввода команд в консоль придется либо открывать второй терминал, либо вместо команды выше запустить контейнер следующей командой
```
docker-compose up --build -d
```
Приложение будет доступно по адресу http://localhost:8000

# How to use
При первом запуске будут созданы все необходимые для работы таблицы, поэтому никаких ручных операций с базой данных не трубется.
Наиболее просто будет перейти на swagger ui по адресу http://localhost:8000/docs, где представлены все эндпоинты с детальным описанием почему было выбрана структура, которая была реализована и как использовать api.

# How to test
После запуска введите в консоли следующую команду

```
docker-compose exec backend python -m pytest 
```
Также можно запустить линтеры чтобы убедиться что код соответствует их требованиям

```
docker-compose exec backend flake8 src
docker-compose exec backend mypy src 
docker-compose exec backend pylint src
```